{
    "question": "Hukum mencukur kumis dan memotong kuku pada hari Jum\u2019at adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sunnah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>smga membantu:))</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sunnah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sunnah merupakan kebiasaan yang sering dilakukan oleh para nabi baik sikap, maupun perkataan.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "yang-bukan-termasuk-miqat-makani-dalam-ibadah-haji-adalah-a-bir-306",
            "question": "Yang bukan termasuk miqat makani dalam ibadah haji adalah    a, bir ali\r\nb, juhfah\r\nc, zatu irqin\r\nd, riyadh\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Yang dimaksud dengan miqat makani itu ada lima, yaitu</p><ul><li>Zulhalifah( bir ali)</li><li> al-Juhfah,</li><li>Yalamlam(as-Sa\u2019diyah</li><li>Qarnul Manazil, dan</li><li>Dzatu \u2018Irqin</li></ul><p></p><p>jadi yang bukan adalah <strong>D. Riyadh</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-kalimat-di-bawah-ini-1-memerintahkan-agar-manusia-be-894",
            "question": "Perhatikan kalimat di bawah ini!    1. Memerintahkan agar manusia berusaha untuk dunia tetapi tidak melupakan akhirat dan juga Allah SWT.\r\n2. Perintah menjalankan sholat.\r\n3. Melarang berbuat kerusakan di muka bumi.\r\n4. Perintah menunaikan zakat.\r\nYang merupakan perintah dalam Q,S Qasaa (28):77 adalah...\r\na. 1 dan 2\r\nb.3 dan 4\r\nc. 1 dan 3\r\nd. 3 dan 4\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>C. 1 dan 3</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga mengbantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. 1 dan 3</p><p></p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p><strong>Arti</strong><strong> </strong><strong>Q</strong><strong>.</strong><strong>S</strong><strong> </strong><strong>Qasa</strong><strong> </strong><strong>ayat</strong><strong> </strong><strong>77</strong><strong>:</strong></p><p>Dan carilah pada apa yang telah <strong>dianugerahkan Allah kepadamu (kebahagiaan) negeri akhirat </strong> dan janganlah kamu melupakan bahagianmu dari (kenikmatan) duniawi dan berbuat baiklah (kepada orang lain) sebagaimana Allah telah berbuat baik, kepadamu, <strong>dan janganlah kamu berbuat kerusakan di (muka) bumi.</strong> Sesungguhnya Allah tidak menyukai orang-orang yang berbuat kerusakan.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-5-cara-sederhana-untuk-mendapatkan-air-bersih-melalui-te-101",
            "question": "Tuliskan 5 cara sederhana untuk mendapatkan air bersih Melalui teknik pengendapan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hayo ulangan Jan nyontek</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pratelan-sing-bener-miturut-unggah-ungguh-yaiku-a-kula-tindak-483",
            "question": "Pratelan sing bener miturut unggah-ungguh yaiku...    a. Kula tindak rumiyin.\r\nb. Kula sampun dhahar.\r\nC. Bapak diutus adhik.\r\nd. Simbah nimbali bapak.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.bapak diutus adhik </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "18-bilatung-teh-sebutan-keur-anak-a-munding-b-ucing-c-kukupu-119",
            "question": "18. Bilatung t\u00e9h sebutan keur anak\r\na. Munding\r\nb. ucing\r\nc. kukupu. bahasa Sunda \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat yaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "software-untuk-mengolah-data-dalam-bentuk-baris-dan-kolom-disebut-496",
            "question": "Software untuk mengolah data dalam bentuk baris    dan kolom disebut\u2026..\r\n\r\na. Spreadshare\r\n\r\nb. Presentasi\r\n\r\nc. Pengolah kata\r\n\r\nd. Database\r\n\r\ne. Spreadsheet\r\n\r\n2. Perpotongan antara kolom dan baris disebut\u2026..\r\n\r\na. Bar\r\n\r\nb. Seluler\r\n\r\nc. Cell\r\n\r\nd. Range\r\n\r\ne. Blok cell\r\n\r\n3. Berikut yang bukan software spreadsheet \r\n\r\nadalah\u2026..\r\n\r\na. MS.Excel\r\n\r\nb. KSpread\r\n\r\nc. Bean Sheet\r\n\r\nd. MS. Word\r\n\r\ne. Open Office Calc\r\n\r\n4. MS Excel merupakan produk unggulan dari\u2026\u2026..\r\n\r\na. Microsoft Office\r\n\r\nb. Microsoft Coporation\r\n\r\nc. Macintosh Corporation\r\n\r\nd. Gnome Office Suite\r\n\r\ne. KOffice Suite\r\n\r\n5. Desain jendela atau antarmuka disebut juga\u2026\u2026\r\n\r\na. Workbook\r\n\r\nb. Worksheet\r\n\r\nc. Intercom\r\n\r\nd. Interfax\r\n\r\ne. Interface \r\n\r\n6. Microsoft excel merupakan program pengolah \r\n\r\nangka yang tidak bisa digunakan untuk\u2026\u2026.\r\n\r\na. Mengolah angka\r\n\r\nb. Mengolah kata\r\n\r\nc. Membuat animasi\r\n\r\nd. Menganalisis data\r\n\r\ne. Membuat grafik\r\n\r\n7. Fungsi MS excel selain sebagai pengolah angka \r\n\r\nadalah sebagai pengolah\u2026\u2026\r\n\r\na. Kata\r\n\r\nb. Gambar\r\n\r\nc. Tabel\r\n\r\nd. Animasi\r\n\r\ne. Suara\r\n\r\n8. Berikut yang bukan fitur baru dalam MS Excel \r\n\r\n2007 adalah\u2026..\r\n\r\na. Jumlah kolom yang lebih banyak\r\n\r\nb. Jumlah garis yang lebih banyak\r\n\r\nc. Format file baru\r\n\r\nd. Penulisan formula yang lebih banyak\r\n\r\ne. Efek animasi yang lengkap\r\n\r\n9. Berikut ini fasilitas yang dapat di gunakan dalam \r\n\r\nMS Excel kecuali\u2026\u2026\r\n\r\na. Membuat tabel\r\n\r\nb. Membuat gambar animasi\r\n\r\nc. Membua daftar gaji\r\n\r\nd. Membuat kegiatan statistik\r\n\r\ne. Membuat laporan keuangan\r\n\r\n10. Bean Sheet adalah program spreadsheet \r\n\r\nberbasis\u2026\u2026\u2026..\r\n\r\na. Java\r\n\r\nb. Bitmap\r\n\r\nc. Grafis\r\n\r\nd. Analisis\r\n\r\ne. Dua dimensi\r\n\r\n11. Sebuah workbook umumnya memiliki \r\n\r\nbeberapa\u2026\u2026\u2026..\r\n\r\na. Tabel\r\n\r\nb. Worksheet\r\n\r\nc. Sheet\r\n\r\nd. Data\r\n\r\ne. Cell\r\n\r\n12. Kombinasi tombol Ctrl+S pada keyboard \r\n\r\nmerupakan langkah\u2026\u2026\r\n\r\na. Membuka file\r\n\r\nb. Menyimpan file\r\n\r\nc. Menutup file\r\n\r\nd. Mengedit file\r\n\r\ne. Menambah lembar kerja\r\n\r\n13. Sebuah workbook baru umumnya terdiri dari \r\n\r\n\u2026\u2026\u2026\r\n\r\na. Satu worksheet\r\n\r\nb. Dua worksheet\r\n\r\nc. Tiga worksheet\r\n\r\nd. Empat worksheet\r\n\r\ne. Lima worksheet\r\n\r\n14. Setiap worksheet terdiri dari\u2026..\r\n\r\na. Kolom\r\n\r\nb. Sel\r\n\r\nc. Baris\r\n\r\nd. Kotak nama\r\n\r\ne. Kolom dan baris\r\n\r\n15. Nama cell berguna untuk mempermudah \r\n\r\npenulisan..\u2026\u2026\r\n\r\na. Angka\r\n\r\nb. Teks\r\n\r\nc. Tabel\r\n\r\nd. Formula\r\n\r\ne. Judul\r\n\r\n16. Menambahkan baris baru didalam worksheet \r\n\r\ndapat dilakukan dengan cara\u2026.\r\n\r\na. Insert \u2192 sheet \u2192 rows \r\n\r\nb. Insert \u2192 cells\r\n\r\ntolong dong kk,bg bantuin\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a,angka ,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,,</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-mempergunakan-rectangular-dan-elliptical-marquee-dengan-car-383",
            "question": "Untuk mempergunakan rectangular dan elliptical marquee dengan cara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Menekan tombol shift</p><p></p><p>SAYA HARAP INI MEMBANTU :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "itu-dxmiko-ama-exology01-malsudny-apa-ya-kok-pertanyaan-dan-jawab-938",
            "question": "itu DXMIKO ama Exology01 malsudny apa ya kok pertanyaan dan jawabanku dihapus? nyari masalah bilang! ada yang bisa jelasin? kalau ada entar aku follow\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kalau menurutku, itu ada orang yang ngelaporin jawabanmu terus dihapus </p><p>sama DXMIKO &amp; Exology01. Jadi, bukan tiba\u00b2 menghapus jawabanmu, tapi ada orang yang ngelaporin terus baru dihapus sama 2 orang itu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-sebuah-magnet-buatan-dipukul-dengan-palu-yang-akan-terjad-885",
            "question": "Ketika sebuah magnet buatan dipukul dengan palu, yang akan terjadi pada kekuatan magnet itu adalah....    a.berkurang \r\nb.semakin besar \r\nc.tetap \r\nd.semakin tinggi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. BERKURANG</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Dipukul dengan Palu Magnet yang dipukul dengan palu akan mengakibatkan magnet tidak beraturan. Ini mengakibatkan magnet kehilangan sifat magnetnya.</p><p></p><h2><strong><em><u>\u2728</u></em></strong><strong><em><u>J</u></em></strong><strong><em><u>ADIKAN JAWABAN TERBAIK JIKA ANDA MERASA TERBANTU</u></em></strong><strong><em><u>\u2728</u></em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pompa-digolongkan-sesuai-dengan-prinsip-operasi-dasarnya-yaitu-900",
            "question": "Pompa digolongkan sesuai dengan prinsip operasi dasarnya yaitu \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pompa perpindahan positif dan pompa dinamika</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jaw</strong><strong>aban</strong><strong>:</strong></p><p><strong>Pom</strong><strong>pa</strong><strong> </strong><strong>digol</strong><strong>ongkan</strong><strong> </strong><strong>sesu</strong><strong>ai</strong><strong> </strong><strong>dengan</strong><strong> </strong><strong>pr</strong><strong>insip</strong><strong> </strong><strong>operasi</strong><strong> </strong><strong>das</strong><strong>arnya</strong><strong> </strong><strong>yai</strong><strong>tu</strong><strong> </strong><strong><u>pom</u></strong><strong><u>pa</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>perpi</u></strong><strong><u>ndahan</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>posi</u></strong><strong><u>tif</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>dan</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>pom</u></strong><strong><u>pa</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>dinamik</u></strong><strong><u>.</u></strong></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Pom</strong><strong>pa</strong><strong> </strong><strong>Positive</strong><strong> </strong><strong>Displacement</strong><strong> </strong><strong>beke</strong><strong>rja</strong><strong> dengan</strong><strong> cara</strong><strong> </strong><strong>memberi</strong><strong>kan</strong><strong> </strong><strong>gaya</strong><strong> </strong><strong>tert</strong><strong>entu</strong><strong> </strong><strong>p</strong><strong>ada</strong><strong> </strong><strong>vol</strong><strong>ume</strong><strong> </strong><strong>flui</strong><strong>da</strong><strong> </strong><strong>tet</strong><strong>ap</strong><strong> </strong><strong>dar</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>sisi </strong><strong>inlet</strong><strong> </strong><strong>menu</strong><strong>ju</strong><strong> </strong><strong>sisi </strong><strong>outle</strong><strong>t</strong><strong> </strong><strong>pom</strong><strong>pa</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}